新巴車長9.6向警響按 被控不小心駕駛，倘不認罪 公司拒法律支援

9.6尖沙嘴大遊行期間，新巴970車長駕駛時被警方拘捕，一度指控他無故響按、快速行駛，涉危險駕駛罪，更稱他攜「士巴拿」開工，涉藏有攻擊性武器，最終落案控以不小心駕駛罪，案件將於本月17日再訊。新巴職工會主席林錦標接受《蘋果》查詢時稱接獲被捕車長求助，指車長獲新巴通知，如其不認罪，公司不會向他繼續提供法律協助。林坦言，對新巴決定感到不滿及無奈，已協助車長尋找法律支援。新巴回覆查詢時承認此事，並稱其委託的律師行在審視證據及口供後作有關決定，若車長選擇抗辯，建議他盡快另委託律師處理。

林錦標接受《蘋果》電話訪問時稱，車長獲新巴告知，若他選擇認罪，公司委託律師行會為他處理求情事宜，相反，如他選擇抗辯，則不會向他提供法律支援。林錦標表示，接獲其求助後，已協助他尋找法律支援，並聯絡612基金提供法律費用支援。他說，工會對公司決定感到不滿，並引述被捕車長對公司決定同感到無奈。

新巴：建議盡快另委律師處理
新巴發言人表示，一直有委託律師行為該車長提供法律支援，相關律師行審視案件證據及口供後才作有關決定，即車長選擇認罪，律師行可為他處理求情事宜。倘若他選擇抗辯，新巴不會再向他提供法律支援，並建議他盡快另委託律師處理案件。發言人稱，屆時會將案件文件及紀錄轉交予車長或其代表律師，以便處理後續程序。

新巴970車長被拘捕一刻開始，警方曾多次修改對該車長指控，先稱車長無故響按「挑釁」，影響警方工作及挑起在場人士情緒，後改稱車長快速行駛，危及路旁執勤的警務人員安全，涉危險駕駛，並指車長攜「士巴拿」開工，涉藏有攻擊武器，最終改控不小心駕駛罪。新巴早前回覆查詢時指，據巴士行車紀錄系統數據顯示，巴士事發時車速約為每小時10至35公里。案件已於9月15日在九龍城裁判法院提堂，之後押後至本月17日再訊，被捕張姓車長獲准以6,000元保釋。新巴曾就表件多次發聲明，表示公司會為車長提供適切協助。

有冇搞撚錯？ 響銨都有罪？ 香港已經無得救

以後擺埋坐九巴
出入坐的士算

防礙司法公正

新黨巴 快啲摺埋啦

我夾錢比你打官司

新豝

新巴唔提供法律支援
然後你罷車示威者過海嘅九巴

黨巴

官派律師

罷搭新巴啦，屌

有冇得眾籌？